（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區83

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

Home gym完落街買阿活雞胸飯

Lm

回上個po#999

香港人自律過台灣人十倍
分别在於有中國人免檢疫落黎

AGGER
人地真係封關咗咁耐 冇支那人黎搞事宜家慢慢可以出返黎活動
香港就不斷送支那人黎香港 香港人幾自律都有可能中招
成20萬人唔使檢疲
仲有班跨境學童

53 分鐘睇哂，睇到呆咗

摘去尖房 然後種出肥肉
層層疊的退化

真不過台灣封曬就簡單搞掂曬

真 做咩要blame the victims 個問題係在於垃圾政苦

屌 好羨慕

Ho🍇
不過有氧區d機掛得太密

唔緊要啦 我都唔用

痴線 館長咁撚有錢
好多外國既大型連鎖GYM都做唔到呢種規模

我估佢賺唔小

唔係好多
係真係全世界得佢做到咁

賺唔少就梗架啦
但大把健身室賺得多過佢都唔會肯投放返落黎

呢個真 如果香港都有就好

香港啲租一兩年就貴過佢器材，輕輕鬆鬆

唉 我想做gym

Ching邊間教會

肌督教

笑到仆街

真痴線佬 成本計隨時冇5,6年都回唔到本
台中消費水平仲要冇台北咁高

想移民台中了

高雄間Madtown都夠我玩了
香港仲喺到鬥多跑步機

應該有搵合伙人

lm

rap

小妹都想整返間私竇了

唔好食雞胸啦
食好啲

有政府唔怕

晏晝有雞胸飯食？

有吖 聽講有啲鋪有 有啲就無

我都想整個私竇 唔使同人逼

夜晚無得食

我都想 但仲讀梗書

大場 可以分期買d機
台灣租平 收返高個會費 實有得做

封尖都冇改善到
即係唔關事啦
封七日好開返啦！

屌 呢兩日已經亂咁食 含撚了

停尖第3日 抑鬱

仲有60日比你繼續抑鬱

hi各位巴打
因為小弟仲係學生 冇乜錢去買+整新鮮雞胸（百佳個隻）
又唔想貪平食支那打針雞胸
想問下有冇其他alternatives 例如魚？
唔該晒

Ps新手

急凍都好多選擇 HKTVMALL都有啲幾正 好似係丹麥雞
但係正正因為佢咁抵 所以成日無貨

我都係學生 成日去aeon買35蚊雞髀肉食兩日

最近買左兩包雞柳 有冇煮食ching教我點整
白烚真係狗都不屌

睇我個名 180度12分鐘

煎呢? 落d 香草, black pepper 同椒鹽

HKTVmall 買啦, 之前23 蚊有250g 嘅雞胸

見到hktvmall 泰國雞胸1kg 68蚊
好似幾抵屌

有冇打針?

冇激素（自稱）

咁泰國呢隻好似抵wo
我揀隻買左10 幾包仲未吃哂

冇氣炸鍋喎 同埋炸使唔使整啲麵包糠？

焗啲雞都唔錯

煎會唔會高卡路里？bulk緊

五香粉 胡椒 香草
再煎

氣炸鍋 = 焗爐
我成舊擺入去炸
你想做到日式炸雞果啲就要買炸粉開炸漿了

Bulk就吃雞腿扒啦

試過用罐頭意粉蕃茄醬醃 幾好食

雞扒鹽水烚啦 , 易整又平衡到口感

洗唔洗2000Hkd一個月
D人比唔比得起

邊隻牌子？？？HKTVmall 之前有隻買開又係1kg，最近唔見左，無賣了

2日食左12件炸雞
2包一丁
2罐可樂
未計魚強燒賣個啲

唔係煎到lone 啊, 煎到夠熟就停手

本來有少少健身底，唔係大隻但啲人見到知我有操過咁。
而家轉緊職做runner，每日都會跑步，都盡量抽啲時間做引體。
但想知muscle mass既增加係咪注定同跑步有interference? 我keep緊caloric surplus但好似加咗bodyfat only.

想問下新手買左台灣牌子ISOLATE植物蛋白粉
相比起平時果啲會唔會冇咁燥 好驚一飲就爆瘡

蒸

咁可能係太多surplus

跑步既adaptation 同操野好唔同 唔會好似操野咁有 hypertrophy 心肺功能會好左就一定

正常今日以家推緊bench 政府解返gym 啦 頂好壓抑啊 放完工無得發洩既感覺

你唔操淨係跑步既話 TYPE2 MUSCLE 唔用只會慢慢減
然後跑得多TYPE1 MUSCLE就愈黎愈大 最後個SIZE 一定會細

想問減脂嘅時候其實每日要食幾多protein先夠？

78kg，一星期3次重訓，每次個零鐘，未算做到力竭

見有啲人話要kg x 1.2g嘅protein先夠
姐係要93.6g 好似好多咁

新手

你本身身高同體脂幾多先?

182
26%

你食返kg*2.2g既protein ,80% TDEE,食夠蛋白先,剩低先食碳水同脂肪
93.6g算小啦 一塊150g雞肉都差唔多30g protein ,

淨係知三健客一個月<1000twd

Thanks 巴打

其實人哋gym room唔會急賺錢
Gym room maintenance無貴到咁誇張
係買機、餅嗰下貴（唔喺香港嘅話）

睇緊可調式啞鈴，有無師兄有推介

喺屋企真係唔想操
唔使返公司又想飲酒

香港係租貴
機果啲郁係一炮過用好耐
但租就貴到傻

咁大個場 加上館長既名氣 應該可以做到其他業務
例如開放廣告位 搞比賽 賣下supplements咁

趁冇gym做想執執mobility 問題
有冇乜動作suggestions

Hamstring 同左邊膊頭緊到仆街

有短長bar個隻好D
博埋一齊舉就唔會比啞鈴阻住

我見館長台北
一年分 6 期：首期 6,500 (入會費 3,500 /頭期款 500 /月費 2,500)+五期 2,500
二年分 12 期：首期 6,500 (入會費 3,500 /頭期款 1,000 /月費 2,000)+ 11 期 2,000
1年計除返開應該大概 HKD400/M
台中應該唔貴得去邊

300壯士就HKD500/M

遮渣價錢食到燒味
台灣巨巨好幸福

去旅行CHECK過有D GYM有得計分鍾咁入
拍悠遊咭好多都係1-2TWD左右一分鍾 好抵玩

500玩靚機 場又大
香港500玩垃圾機加細場

唔就腳呢

工廈太大聲會比人屌

之前去台北 專登去新北 搵館長間GYM做 真係好撚誇張
D platform, squat rack 多撚到 一字排張 邊deadlift邊射精
_ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ <--咁撚樣
好撚掛住台灣間gym房

屌 好燃正 香港真係唔適合做gym

屌

人地連711賣d野食都岩健身人士 呢d先正

迪卡儂買咗條阻力帶 幫手做引體上升
但好撚驚佢斷
有冇人比少少信心我

其實台灣運動發展都幾勁，又多元
連相撲都有

唔會斷 但會鞭你

同埋我都驚佢彈親我賓周仔

自由國家
中學已經揀定 音樂 體育系 上埋大學

香港細到仆街 CABLE夾胸果D真係唔敢做
RACK 都算 連張床都要排 ON99咁企係後面扮忙

外星人見到館長個場應該以為係軍營 訓練士兵用

abouthai

氣炸真係求撚其都變廚神

想問各位有無用按摩槍？有無邊枝推介

我自己都係炸雞炸牛
屌你老味睇fb啲group
連威靈頓牛 燒鵝都整到

慈雲山？

燒鵝係咩料

唔係

70kg 用佢橙色嗰條 仲生勾勾未死得

咩牌子

應該要飛利浦2000蚊個D

Me2

Germini
之前hktvmall感謝祭
2000蚊減到700蚊

要meal prep起馬一次要炸到2-3件雞胸
你預個容量要6L左右

2000 滅到 700 蚊 咁撚抵

係

我用緊DENKI 有5L都夠用
氣炸真係幾好 又唔會好似焗爐咁咁大煙

好多煎炸嘢可以用好少油解決

今日第4日 睇嚟開返嘅機會好微係屋企啲完全冇動力做

有冇師兄買過？ 會唔會好化學？

唔差 做住先

今日好似 120單確診

證明唔關尖房事
開返算啦

柒婆 諗法 正常人係估佢唔到

只要 強制帶罩 就得啦
坐車 就講左要 強制帶
點解尖房唔得呢

自己煮除km胸柳仲有咩好煮？新手好少整野食

除左*

我好想買張bench 但屋企真係細到豆腐潤咁

之後就會封多兩個月

屋企無位就算啦
等尖開返 呢排做下啲簡單嘢算
利申連push up都唔做 日日去踩單車

可摺既應該ok 我而家果張都係 放係門後面一d位都唔晒

d 場所唔開又要賠錢，算啦禁左都係咁爆

返工搭車返工呢D就好安全冇問題
有FD做政府隔離位中咗都仲有返工

有冇巴打知邊間gym有沙包打

屋企有啲有位都唔想買 買完一個月又開返gym

咁有信心

夠大隻同夠膽就間間都有

啱啱先睇完好多嘢都無貨 送到嚟保守估計都一個月

一個月後：點解我唔買定咁笨柒

大家都想快啲重開

條黑色mk仔好燃串

想問下做掌上壓 做做下條腰會偏曬右邊係咩原因？
個人唔係好覺 屋企人見到先知
係腰椎間盤突出果啲？

係HKTVmall 買咗個可以拆既barbell x dumbell
我諗今次真係有排都未開得返

有冇人都操咗一段時間 覺得自己有啲與別不同嘅基因？

笑死小妹

14日

公怖咗了？

廁紙條頂住先

估姐

深蹲會腰痛 請問邊到出問題 冇圓背

幾多kg一對

有 特別廢

Hip adductor緊
臀中肌,臀大肌過弱，需要強化

metoo 但我仲有一兩個特殊基因

願聞其詳

蹲得太低有骨盆翻轉
我啱啱開始練果時只係做到半蹲 再落就會butt wink
之後慢慢練下練下就越蹲越深
而家可以做full squat都無問題

呢樣我知 我蹲到同地面平行 冇butt wink

係咪起動果時無activate咗個glute先
應該係微微”gut”個屎忽出去先落
你可以搵下片講squat glute activation

好多地方可以都可以有問題

1.沒ankle mobility,導致上半身過分前傾，令下背承受過多壓力
2.骨盤前傾後傾，導致下背過度arch
3.沒收緊核心
4.hip rises before chest rises,變左good morning ，令lower back食太多力

大致係咁

20kg 好輕
我諗住用黎做下細肌群算了

有冇深蹲教學 最好中文

如果膝頭先啟動，呢個會導致膝頭痛，唔關lower back事

我覺得太過着重屁股落先 搞到個人太後傾 咁關唔關事

買啦
開返都唔敢去啦
已買齊晒野屋企做尖

Google

屁肌啟動是正確的，所謂既hip hinge

點後傾法 有冇圖？

唔會唔關事 無glute activation會影響成個動作穩定性
當然膝痛係其中一個結果

咁你講下膝頭啟動點影響到下背痛？

健人蓋伊ok

無glute activation咪影響到下背
Knee drive多左咪會膝痛 呢個我又無否定你
事實就係squat係全身性動作
無左glute activation就成個動力鏈無左一part咁
咁自然會代償落其他肌肉
下背代償係其中一個可能性
唔知你做乜鳩

自己google下glute activation lower back pain
唔得閒同你嘈交

1.細力 真係好細力
2.對咖啡因 0反應 但平時唔飲咖啡 飲完唔會精神左 都係照訓
3.狀態穩定，唔夠訓(2-3個鐘)果日PR都唔會點跌，訓好多食得多都唔會大力左

你係knee 先啟動，屁肌後落都會activate到glute,係冇咁多姐，唔會完全冇glute activation架師兄，唔信你自己試下做一次feel下啦

Knee落先係重量食左係knee，你其他地方冇錯，我又唔覺得影響到Lower back。

重量食左落knee但下背屎忽一樣都要承重
少左glute activation成個posterior chain stability無左代償落lower back係絕對有可能
你可以唔認同 我都係提出一個可能性啫
唔信我自己試下做？呢度個個都squat緊自己1.5-2 bw啦你似未做過多啲
講到knee落先lower back就唔會受力咁
你一unrack全身都受緊力啦
好老實講我真係第一次見有人咁斬釘截鐵咁肯定話squat lower back痛係一定唔關glute事

係咪得我認真左
平時講big3應該好多人參戰

唔知點解我完全封鎖咗條友 應該都唔方好野

唔怪得討論big3都無人參戰啦

我都係

lower back痛通常一係 ankle/hip mobility太差搞到lower back rounding
一係quads/core太廢搞到good morning squat用太多lower back
同意glute activation太差都會搞到lower back代償 lower back過分受壓
尤其good morning squat情況下更加閪多兩錢重

腰痛成因仲痛好多種，
IAP做得唔好
QL本身過緊
上半身個form 炒左
甚至企既時候腳掌重心分佈會影響個path
邊到強邊到弱唔識發力
去左代償
種種連帶關係無專業既人係唔識睇
有唔同專業角度出發睇件事都有唔同意見或關於點唔同
上網同人講呢d除非大家都有返咁上下知識，識分析同了解後背出發點
如果唔係只有你有你講，我有我講

上連登，忽認真

至於knee落先定hip落先真係好關個人取向同mobility
一樣大把elite weightlifter做squat係用knee落先
不過我記得squat university係教同時knee hip同時啟動嘅
基本上squat全程bar path維持喺mid foot即係重心位置就ok

Agger
不能認同更多

講得好
條友：我唔覺得關lower back事 你自己試下

條友出名健身post 傻鳩

Block左條友 之前post成版殘體dklm

一早block撚咗 叫佢單機

所以冇片睇form真係紙上談兵 問果個都要自己有返d concept先知自己要改d咩

因為我扑左佢，
所以淨係睇到你自言自語

後傾會唔會關事

冇聽過後傾 唔識

gym room封得7日好快開翻架啦

有時唔夠瞓真係會大力啲
試過瞓得兩個鐘 食咗啲嘢之後去操一陣
個人特別脹同血壓有啲高
Performance冇問題 係咁操都唔攰

咪燈

新手 太過着重屁股落先 變咗唔過腳尖 即係後傾？

係樞幹過份前傾

是咪迴光反照

練完都會唔生肉

Are you talking about you can squat without activating your glutes?
As I said, If your hips extend, your glutes were activated. You can't really do it without them. It’s really ridiculous thing I have heard that you can squat without activating your glutes. Please look at the anatomy of glutes.

The point I want to say is even you’re more Quad dominant, your back can still remains straight.
Exercise such as lunges and leg presses are more quad dominant, it doesn’t cause lower back pain.

唔怪得啲人block鳩左你
9唔撚搭8

嘈左咁耐 幾時自貼

意見唔同就起哂鋼

因為你太撚戇鳩囉
講緊無glute activation
你係要扭曲到我話glute完全唔參與
上面幾廿個reply解釋glute activation點影響下背
你就自說自話唔睇人地講咩
真係唔怪得呢度啲人block柒你
你完全無同人討論嘅意思
只係不斷唔俾原因咁樣話人錯然後自說自話
單機把啦你
仲有lunges, leg press唔會cause loser back pain
屌你老母你真係戇撚鳩

Po名打漏左個字
嘈交不要自貼身材

我似係左邊嗰種

Ankle mobility 問題
tibia 同torso 唔平行

我感覺個人重心有啲向腳跟

唔夠瞓/熬夜個人會亢奮一段時間 跟住就會攰撚到仆街

費時同樓上果位嘈 你啱哂得未

真係咁

試過唔夠瞓去操，好好力咁做完第一個動作，
之後就含晒撚了

斬釘截鐵話人錯果個係你
我只係提出其他可能性
所以你話你幾撚戇鳩

廢鳩事勞氣屌條傻閪
完全封鎖算

無你地咁顛
我唔夠瞓寧願抖多一日算
唔夠集中力有少少做錯都好易受傷
搏唔過

請問有冇人做lunges嘅時候有膝頭痛？feel到好似係菠蘿蓋位置，上網睇好似好common咁，有冇得救

操咗三日三日都有DOMS 好開心

HKTVMALL搵dumbbell嗰間「找得」
佢啲可調式啞鈴係單隻咁賣本身以為2000蚊有一對各40kg 心郁郁

睇清楚啲原來係單隻

我今朝操完背過咗個零鐘就有

Theragun幾好 大力 用完真係鬆好多 有個app配合 detect到力度大細 教埋你用
之前有支千零蚊淘仔 完全冇得比

我之前買咗支hypervolt 用咗1年就壞咗，好肉痛，諗住買枝平d算 theragun好似都要三千幾

冇保養咩？
要吖 三千四左右
而家有支prime 二千幾 幾抵屌 可以試一試

Blackfriday美國官網訂返嚟，應該無得保
我search下支prime先，多謝巴打介紹

呢排我都搵緊但唔知呢個網信唔信得過
不過邊度買dumbbell 係平唔洗可調都得
學生冇乜錢但想home work out

有對要自己入餅，入完已經出晒汗

是但啦barbell都自己入餅架啦
買咗快調又覺得扭餅可以插得重啲

睇落幾啱喎

今次應該真係兩個月都似
冇源頭可言 你宜家身邊個個都隨時可能中咗

操得密都可以八百一個月 但彈性高到痴晒線

我一星期操三次覺咁樣好平

做reverse lunges 膝頭既shearing force少好多
如果都係痛 有機會係muscle imbalance搞到膝頭compensate左

做後弓步 唔好做前弓步
你前弓步個身重心放得太前
做後弓步會自然重心向後

連續兩日踩左兩個鐘單車
今日踩到一半有啲腰痠

係 我都諗緊係邊個黎

笑死 原來個個都block鳩咗條友

聽日去驗口水 希望只係overtrained同DOMS

係咪星期2開番?

我就戴罩行山 熱撚到呢

今日過百宗 諗都唔使諗
第五日好辛苦啊

我元朗踩到屯門一條大直路
戴口罩無問題

街健群組 gang中招添

四肢無力 同酸痛？

住邊

酸痛啫 冇無力 小頭痛 同呢排成日好眼瞓
但每日一開始咗home workout就容光煥發
希望只係個人聽落嚟嗰陣精神太緊張

廢老區

一定冇得兩全其美rap

頭號on9佬黎

插餅有風險 會自動deload

Gym撚又贏
calisthenics不了

都幾平

準備work from home，康文收硬皮

gym from home

加孜然再無油咁煎冇得輸

屋企得dubbell 今次應該有排封 諗住買barbell做overhead press同bench。有冇手足知旺角Decathon仲有冇貨

上次去過 冇晒貨

屋企無地方擺Bench會被屋企人斬死

柒婆 4點 有廢up
我覺
直覺話我知 冇好野發生

same

但望返原來佢張bench可以摺又好吸引

比老母拎黎晾衫

送貨要6-9日

覺得自己好似肥返

送入門口未開聲已經會俾人屌

有無巴打自修緊nsca 個cscs
睇緊本essential of strength training and conditioning 4th edition
有無興趣開個group 吹下水
交流知識 講下個考試 互相鞭下快啲溫書都好
自己一個溫好撚無動力ar

barbell都無了？諗住買多10kg加埋屋企個d玩住先

Barbell 應該就冇啦喎

dumbell 就仲有啲固定重量嘅
不過我係上星期五去，而家可能都冇晒貨了

我自己就係HKTVmall 訂咗barbell

又封多7日? 屌你老母強制GYM撚帶口罩咪得囉

I see. Thanks手足

又7日呀屌

屌你老母 又封 你都要求室內一定帶口罩啦仆街

唉 冇得操野 仲帶乜撚口罩 死撚哂佢啦

好彩訂定bench就送到

有無巴打喺依間鋪買過嘢

屌 封到幾時

有無師兄知依家邊到有雙槓撐體架賣？

康文處睇黎今年都唔回復正常
剛係tb買左張健身椅 係屋企做算

迪卡儂

無哂貨

上次封嗰陣買

踩山路仲辛苦過平時leg day
個四頭就快爆炸

你個hip flexer 都係

繼續7日帶氧強化週

做極對腳都係咁粗嘅基因
利申：絲

幫你加多60日啦

我踩locobike
就咗上斜都已經攞命

我覺得大腿係可以瘦到嘅
但小腿

做腳唔會幼，要減肥先會
愈操愈幼先係特異基因

一星期2leg day 大脾冇咁腫同firm左少少
小腿仲係咁粗
要跑步整體減脂 小腿有腳瓜 粗過男人

認真分析過自己小腿 大部分肥肉黎
要做多啲帶氧
好鐘意游水好想游呀~~~~

強制cutting 出shaping

即係點阿 唔明喎
貼兩張相出黎比絲打們分析下，呢度好多絲打

摺得通常唔穩,你坐上去推2下胸就明,一定震下震下

土地問題，惟有俾啲掙扎

對鞋墊太軟都會令到小腿更粗

住得香港冇計啦

我著過nike react
會唔會太軟但勁好著
跑步都係著佢
不過體脂高 點都係多肥肉嫁啦

小腿粗關行路姿勢事多啲

唔好玩啦 呢張屋企成千呎都無位擺

做做下散撚左

我d strength 同 muscle size 屌 封多7日好啦仆街
真係會抑鬱架屌

邊到有私場 頂唔順 好想squat 同bench

想知strength battle 搞成點

我都想知

home workout leg day唔夠intensity
sosad

其實athleanx / KOFGYM講個既metabolic stress係咪真係有效
呢幾日係屋企做低重量
有加長eccentric、高組數

操個下係好甘
但第2日完全無延遲性肌肉酸痛
平時好易有
係咪唔夠重量真係操唔到

我都係 玩離心個陣係幾辛苦 但唔同平時操野 之後肌肉會酸痛

咁做就算增唔到都應該可以maintain到muscle mass既

有無辦法可以muscle gain

又7日 點搞呀

strength 呢？最主要係呢樣

[member] barbell 好撚掛住你

你老母 愈爆愈勁 肯定有排封

封到十月都似

變番做排骨仔

咁又唔會既
係屋企有限度郁下 應該都維持到 但想大就冇咩可能了

操完半個鐘就無晒d酸痛

有冇師兄有健身四大牌？
見wfh 想認真讀一讀，唔係想教人，純粹想進修下
邊個牌好？

唔係教人就冇必要考牌啦 睇下mass, pt collective呢d仲好

個感覺自己睇野"散收收"

淨係睇左nsca本書 入面d野都好散收收好表面 如果係想學操野可以skip 除非唔識基本biomechanics, programme, nutrition個d野

想平平地買張bench同一對啞鈴
有冇ching 有推介邊到買

邊度有掛牆pull up bar賣？ 唔想淘寶

操左個幾月，體重76,體脂24,用埋啲濕鳩體脂磅，外型上朋友睇落係大隻左好多，但都仲有24體脂係咩一回事

有冇師兄入手
想買 睇落都有排封 日日成百單
就算降返都唔會咁快解封
有張Bench同dumbbell可以玩多好多動作

呢間又點睇

有無拉筋

未著過唔知 硬度要適中
如果有小腿麻痺就代表可能係鞋墊問題
冇麻痺就應該唔洗擔心

HKTV

主要係唔洗等咁耐 依家間間都要用7-14日處理訂單
等到D 肌肉都涼晒

主要係唔想等咁耐 依家間間都要用7-14日處理訂單
等到D 肌肉都涼晒

真不過喺屋企玩PPL玩咗三日 三日都有DOMS
玩多三日就等埋dumbbell嚟先再玩

依隻點睇？ HKTVMALL 賣988

換餅好撚麻煩 又要計住數
利申用緊類似

但可以轉做barbell又好似多好多野玩

有類似嘅嘢，扭到ON9都未扭完試咗兩次無再扭Barbell

依啲所謂既環保啞鈴唔係會好撚臭架咩，當初上網睇啲人話可能有毒所以冇買到

啲餅其實好窄 做dl會撞到漆頭 其他ohp bp都ok
希望快啲開gym...

呢波真係9月前都唔會搞得掂
上次全城關注有源頭都個半月
今次實2個月起標........
一日唔封關一日都係要含撚

咩磅
我用omron 214, 度出黎78kg，體脂20，但有肚腩，有肥仔波，睇落仲係肥仔

估計我體脂最少係24

接受左
而家連home gym都唔做
踩下單車算

諗起金鐘國去台灣做野夜晚去gym房佢望到兩隻眼發光

台灣人 真幸福
有 小英
有 館長

你唔係有場咩

返醫院工 無謂惹到朋友啦

有啲想掉咗張床
空個位黎買dip架同rack

我個朋友無乜所謂
但佢屋企人好擔心咁
都要考慮埋佢屋企人感受

Ching 我想知你個朋友既私竇係點？

佢住村屋成棟
地下果層擺squat rack+cable+bench

Ho 🍇🍇🍇

香港有無類似

不過有都好撚貴

屌米磅呀其他都太貴

歐美要搵間咁嘅嘢都唔易

係咪大西北？

依家開都唔敢做
個個唔帶罩又周圍摸

元朗國

早幾年行過THEONE GOJI 望過去好似幾好
但唔就腳 而家又講就執

原來 lunges 有分前後
之前做前弓步 , 個人成日平衡唔到

仲可以有左右

練緊scapular pull up，發覺落到盡個膊頭都唔貼耳仔，睇人哋做係好貼耳仔，點解呢？

想請教Lunges企定定做晒一邊先換腳，同後lunges左右腳交換做有咩分別
感覺都係平衡個要求高咗同活動咗唔同肌肉？

做哂一隻腳先換腳其實應該叫split squat
不過是但啦都差唔多
做哂一隻腳先強度大啲
因為你換腳果時其實有一隻腳抖緊
如果你有張bench可以浪起隻腳
我強烈建議你可以試下Bulgarian split squat

Bulgarian有做緊爽

其實有做Bulgarian
Lunges可以唔駛做都得
兩個用嘅肌群係好相似

屌 成棟咁屈

十八鄉 俾你入去住你都唔肯啦

我以前間U有隊TOP LEVEL 既RUGBY隊一齊用既GYM
加埋有10個RACK 成個規模都唔夠呢間既一半

操多幾個月，食野稍稍減下或者日日加半個鐘心肺就會慢慢降，幾個月其實唔係好長時間

我係諗住久唔久轉下動作
同埋無得做barbell squat唔夠飽而家都睇緊有啲咩用dumbbell做到嘅腳

啞鈴單邊做腳仲有
Single Leg DL
Side Lunges

一係學街健用BW 玩Pistol Squat

冇啦冇啦 啲街健場封撚晒
真係趕盡殺絕

偷偷地用

偷偷地用我寧願唔用算
我無呢度啲ching咁緊火
無得做就算

求私場check pr

慈雲山私竇你敢唔敢！

。。。唔夠

我都想有私場

冇得坐bench既肩推，好食core而且又推唔重

屋企玩倒立練膊

咪即係ohp

用蓆墊住就ok

做側飛鳥會用到trap其實正唔正常
成日feel唔到究竟係trap攰定係三角肌
好想操大個肩呀 操極都係好細 決定執執個form試下先

如果做dumbbell側飛鳥 一隻手做另一隻手掂住個膊做得唔得 確保冇借到trap力

飛膊實會用到斜方 避免唔到
如果唔想用咁多斜方 一係唔好用咁重嚟做 因為一重就容易借力 輕重量多次數做到力竭 一係加強你中下斜方同前鋸肌
做之前可以空手做 feel下中膊發力
另外 做個陣可以嘗試打開你嘅背闊嚟做 固定好肩胛
利申：9up

D雞胸 有時 好Q大塊
有時又好Q細
有冇巴打試過 預到 細雞胸 叫佢換第二塊比你

my protein 個D 粉唔撚識溶, 用其他水解既粉一沖水就溶 高下立見

default就係100g 多過100g 你當bonus

試吓唔好想像將重量向上提高
而係向水平推出
個感覺同你企喺門框中心
再用手向外 將門框推出去一樣

我呢塊 就咁睇 似 幾多g

係咪大快活？

大快活雞胸飯 蛋白質

咁 我果塊 應該都係 150 以上

屌以家我個間無阿活雞胸賣

Me too

想問下bench press腰部反弓定貼係張bench

一定要arch
係睇大定細

有無人試過rb.age買band?

伏唔伏？

最近被正苦強制繼續帶氧cutting
就想改一改個日常飯盒
A. 原條熟280g雞胸
B.半條熟雞胸跟1條香蕉
邊個選擇會比較適合cutting

yes, 然後個arch再細都冇可能下背貼到張bench

d人話健美式唔洗

有冇啞鈴推介 想買20kgx2 可調較
唔介意自己攞 最好有現貨

係咪仲有squat唔洗用hip , 同埋deadlift start over the knees

太貴，不過水樽有磁石吸實電話影big three又好似幾實用

隻腳骨斷左
冇得做cardio
每日覺得自己係咁變弱好難受

我都唔知可以點

用咗幾日 封gym前買

邊款 就係大水桶有磁石果隻？

巴打無事嘛
你都受傷？

你個名

角度ok嗎 吸唔吸得實電話
不過擺唔到背囊側袋真係扣哂分

可以慢慢擺 佢有塊藍色嘅磁石畀你
你要將藍色嚿嘢放入手機殼入面 所以個位可以較

BTW裸機撚唔好買

好似幾正
但你點帶
塞入背囊格？我背囊已經爆哂

仲未拎過出街 我應該會手拎

如果一般樽都有呢個設計就好

次次都要等幾分鐘 不過窮撚冇計

試下做好輕 直手掙 手同身平衡
淨係做半程 去到45度慢慢落 甚至hold 做高reps

如果隻腳升起

Larsen press都係少少Arch
個道理就好似訓床如果太軟會腰痛
唔整個大Arch下背都係會離開張bench
要好努力盆骨前傾先可以下背掂到bench

唔係要用呢舊嘢幫手搞暈佢咩？

靚野唔洗用，少少水就沖得開

新手一問

睇過片同文章

都分唔到硬舉3種

傳統，直腿同羅馬尼亞式嘅細節分別

有無大神求講解

試下isolate
覺得易溶啲

Myprotein既有冇粒波都係融唔哂
第d牌子既isolate 倒水落去搖兩野就融哂

有冇師兄知到底唔鑽牆既pullup bar 安唔安全
Bodyweight 75kg
之前睇有條片有條友拉拉下跌左落地

安全 正正常常做pull up唔會有問題
玩花式另計
利申:用緊

其他牌子唔洗iso都chok一野就融添啦
係myp垃圾

利申myp黑粉

拉既時候唔好扭支bar 同fing 都安全

直手慢飛 50下做 set , 好快就 newbie gain 到
我果時 2kg/20下 + 1kg/15下 + 15下空手

不過再重啲就唔好再用直手 , 會好易傷手掙

On9 ，muscle up用依個玩，跌落黎個下半自由落體咁，道力都唔止75kg，隨時5倍

正正常常，玩引體上升慢上慢落唔負重，應該80幾kg都冇咩事

琴日跟住做，今日小腿痛 好廢

跳左20Mins

隻隻牌子都係
係得myprotein融唔哂
I

呢個係咪壓力測試黎笑死我
真係健身科學家，自己親身做實驗

樓底唔高 跌左都係腳落地 驚西
利申窮撚

靚野chok 都唔洗chok 都融啦

迪卡龍幾時先有返槓鈴桿賣平好多

gym 房重開嘅時候

我飲rule one, 就咁用普通茶杯當即溶咖啡個d咁用匙羹攪幾下就溶哂

巴打們，想買隻朱古力味既乳清蛋白（isolated) , 係咪iherb 買最好？有冇推介？

rule one isolate幾好飲，唔係死甜

不過有冇手足試過iherb自家牌子隻isolate，見佢賣到好平

收到巴打

冇得去gym，做咩可以取代deadlift？

car deadlift
小心有車cam

Ching有諗頭

健腦ching係健身po最撚有創意嘅男人

首先我唔係男人

我建議 等車主返黎 問下 車主 借佢架車 deadlift得唔得
我怕偷偷黎用 比車主 告我偷車

其實咁輕有冇用
試咗你呢個同5kg/15下
後者有feel好多，但對手掙嘅壓力大好多

新手做呢set 係地獄 set , 點會無用

新手飛 5kg 係飛到 , 但第二日 traps 仲酸過膊有鬼用

用 band做

10點後 唔帶口罩落街跑步 有無問題

係咪聽日開返？

唔係 extend咗咩

有 味道麻麻地
寧願要無味原味

係咪好溝健腦巴呢

買架啦咁平

啲汗水會可能傳染到一個地方

希望過埋呢7日開返 我都係想做港豬操野姐 咁都唔比

屌完來捱左成個禮拜了 咪撚再封得唔得 我想操野 最多戴罩

其實一日唔封關 一日都唔會完 最驚佢永瀆封尖

屌你老母 我好想做Gym

好驚goji執笠

仆街 有排先完約

除非本地case跌返落個位數啦
如果唔係小弟都希望大家做運動嗰陣可以戴返個罩
始終保障自己保障其他人

除非你話你個到10點後一個人都冇，
咁你想唔戴罩都冇問題嘅

再唔開就買組合式dumbbell 啦屌

咩 band 有405 lbs

Deadlift 405 lbs

冇得去咪做啲嘢去keep gains囉
撚知你有咩條件 Access到咩器材咩
Home workout係咁架啦

有無巴打有買極速換重啞鈴
好似閒閒地都千幾蚊對

發覺除咗腳之外徒手都夠我操 唔夠重直接推高volume做到爆就得
係得Squat同deadlift冇得取代

屌你好似聽到佢話封到12月31？

有效期去到12月31，但內容可以改

想請問下我條頸係咪算有問題？
我呢個狀態係平時都係咁 係咪算寒背？
唉近排feel到肩背都好唔舒服 但又唔係肌肉痛 好似扯住扯住 唔知係咪posture有問題

係 就咁睇都見到你隻手反左入去
都市人正常問題黎

各位師兄買whey protein,iso,同hydro係邊度買 同有咩推薦

睇黎真係要醫一醫

唔洗醫，挺胸收腹習慣叔個正確自然姿勢就得

Squat deadlift 冇得取代

預左日後要幾個月重練力量，而家兩樣改做單腳變化板練住穩定平衡先

我會籍同教練都剩少少

真， 倒落去都溶晒

88 gym

練多d肩外旋動作，平日姿勢執返正 背練返好小小 就得
拉返個人去後面

Facepull

單leg squat
肥婆deadlift

聽講 好似出左 口罩令
任何地方 強制上罩
Gym房有冇可能28號 重開呢……………

有

無可能
仲百幾單 點開

冇，唔洗諗

大家嘅hip internal rotation好唔好？好嘅話，可以squat嘅時侯腳指向正前方，對腳掌亦唔需要分太開，同時落得深好多，所以我都練緊自己個hip internal rotation

想試好簡單，學佢咁坐，你可唔可以升起後面隻腳掌？

屌 話就話內容可以改
但就咁睇有排gymroom都唔開...

娛樂消閒既野冇可能會開
唔好諗咁多

咁你點做

最少等2至3個月

增加活動度係好事不過

如果我腳掌分開少少就可以落深好多而保持到脊椎中立，點解要特登逼自己腳指向前方？

腳分兩=練多啲內側，腳冇分咁開你當係照顧吓其他角度，我都同意唔係必要，但一直想改善自己hip mobility

其實squat stance係睇hip joint多d 好似我自己咁 femur插得深 對腳自然分唔到太開
相反有d人係femur插得hip joint好淺 而ankle mobilty又唔太好 咁wide stance可能會較適合 如果ankle mobility真係好差 咁就要turn out多d腳掌試下
所以squat stance真係每個人都好唔同 冇得一概而論 但mobility永遠都唔厭多 如果mobility係自己弱點就一定要練

封娛樂場所抗疫
但係地鐵巴士日日咁多人又唔封

我一開始做尖就cosplay啲舉重隊深蹲
直至轉low bar 先發覺自己浪費咗兩年時間
從來冇 練過low bar 都有+10kg pr ...
（當然唔係真係浪費。。。不過想升big three , 你們懂的）

整架個大貨櫃車改裝健身車囉

貨櫃車冇人望到入面，會唔會變基場

小妹唔知女gay好少係健身室搵食

佢都唔係諗住想抗疫，想玩鳩香港人咋

9月前都唔洗諗了

NMSL

我估11月會開一陣，之後冬天再爆又閂

JOJO
我從短暫的抗疫中學懂了一件事
就是不封關的抗疫是有限的

gym撚末日

訓咗身搞小生意 由其食店 party room 果啲分分鐘真係有自殺潮

屌室外成班聚埋除口罩做運動又得

係室內做gym 戴哂罩都唔比

健身新手,一下引體都做唔到,去唔到gym唔知點練背
想練到做到引體上升

都係果啲
學識控制肩胛骨，背肌發力

再用機輔助/跳上去做離心/彈力帶輔助

同埋減肥都幫到好多
如果唔想/唔需要減就當我冇講過

唔好練住 開返先練

啱呀 唔係大集團/父幹既人既生意
頭半年已經死咗一堆
呢兩個月應該都死多堆

大飛個間STUDIO原本前幾日開
宜家應該有排都開唔到

好撚慘 開場冇耐就逼住做唔到生意 最多都係當私竇自私操

但宜家咁諗 佢有私竇應該都可以繼續教PT堂
都未算最差

要啲學生信得過先

第一日住香港

學生同講都可以收皮

必要性

想問下 如果65kg靚身材應該係點
利申 61左右 想靠肌肉上65

個人覺得13-15% bodyfat 係可以長期keep到同埋夠好睇

唔知你身高

178

178 65kg 仲係好瘦喎

想壓體脂好低加增肌

Follow咗佢ig 但唔夠膽問佢
依類身形大約要幾多kg同體脂

佢體脂過15% 睇下個腰位 坐低會有腩

70kg 15%

坐低冇腩要幾體脂 想追

可能要11 12% 睇你天生脂肪分佈

感謝你
同埋想問下健身界點睇短期做減脂
有睇過斷食48小時

急唔嚟 減得愈急 跌愈多muscle mass 加上斷食對build muscle嚟講唔好

你178想望落咁 73-75kg啦
無練腳就70啦

有練到基本嘅深蹲
健身唔想冇下身

想買可調節既啞鈴 有無推介

有個20kg壺鈴冇用想放有意tg

輕輕鬆鬆

想問其實whey protein係要平時每日飲，定做完負重之後先飲？

做完負重>要更多protein去build>所以要飲
平日冇做>肌肉冇撕裂>唔洗咁多protein
唔知有冇理解錯？

係每一日咁計 總之每日食得夠就得

補充品黎架
你如果飲食攝取唔夠岩自己既蛋白質總量
咪飲whey

飲既 建議簡gym前同gym後飲

啱！（城寨mode）
下一次gym前至上一次gym之間

有咩慘得過有時間, 屋企又有架餐

偏偏膝頭傷左乜program都玩唔到.....

冇，咁係最慘
不如我上你度操下 同你分享訓練既喜悅

話說我之前訂咗GYM LAB嗰個千八蚊可摺Bench+可調節啞鈴，但講講下又要個幾禮拜先送貨，好緊張

Goji買嗰隻朱古力味protein就飲完，而家Gym又唔開，有冇人有推介

點keep 到strength? 我玩band 同bodyweight 一對8kg 啞鈴 玩到eccentric 同concentric 各 3秒 muscle tension 玩到仆街 但真係想keep 到strength muscle size 無跌太大

要好味揀 bsn 貴小小 但好好飲有埋texture
Or on double rich choco 都好正

買bar同200kg餅返屋企練

呢度都幾貴
條2.2m bar 都成5舊水
45lbs 餅一塊又4舊幾水

全部加埋都起碼4千幾 仲未計squat rack

我高158，重70KG，死肥妹一個
因為飲食同工作2年肥左20KG
依家冇再返，好想搞搞佢
想問下CHing呢個肥可以點搞
最近意識到身體機能差左好多

我傷條腰，坐係到都痛

節食減磅，做運動練肌肉

搵人帶住一齊減

搵個大隻巴打一齊操操佢

我由89.5減到73.5
管好你把口先,時間夠長就會見到成果

jeff 拍片拉一下195kg deadlift 開始爆form
係咪間接承認咗自己之前冇belt 而且係stiff leg 拉220 兩下真係假餅

慘

假都會繼續睇

有冇LINK

睇冇所謂
唔好做盲粉就得啦

好似160已經炒炒地

想問下mass gainer係咪好難溶喺水
小弟買左上面個隻, 發覺d粉極難溶喺水, 食一殼有400kcal, 但沖既水起碼要1L, d粉重要浮晒係面, 禁d粉落水就變成麥提沙咁個心重係粉, 食完一殼重飽過食正餐
想問下各位ching, mass gainer係咪都有咁既情況
小弟最近先開始做gym, 第一次買mass gainer, d野唔係好識, 求各位ching教路

有冇人試過做所有要曲手肘嘅動作
例如拉背 push up 手肘都會痛

mass gainer 真心建議用攪拌機 , 買最平 $200 樂聲果啲已經得

其實新手飲 gainer 係多鬼餘

肌肉太太太弱 , 一係唔識肌肉發力 , 啲力落晒關節 , 唔改善手肘好快收皮

做輕啲

你話新手飲whey係多餘我明
但點解新手飲gainer係多餘
要上磅唔係更加應該要食gainer?
求指教

停幾個月
想買powerblock頂下 有冇ching用緊

之前整傷左個加膊
休息左好耐諗住會好返
點知操返都係痛痛地
想問下大家有冇物理治療介紹 好想快D操返

gainer 只係一堆無營養嘅垃圾熱量 , 正常食 real carbs 已經夠晒 newbie gain , gainer原意都唔係俾新手飲

肺炎咪當比個機會你休息囉

我已經休息左好耐冇操啦 都有半年

好番 8,9 成就要日日做熱身操啦

前臀弱,握法都應該有問題
唔知你實際係點,都係靠估

佢真係自取其辱，唔理件事由得佢過左去咪算。
偷偷地練左成個幾月仲要上埋belt都拉唔到之前fake weight個重量，仲要拉1下就炒哂form,拉完之後仲要串串貢咁

下面腦粉：jeff拉得好重，fake weight撚可以收聲了

有冇師兄係bc shop會員果12個印花點儲

笑到仆街 唔係玩力呢飯咪認囉 夾硬嚟真係好柒

BC咁撚藍就咪買啦

操返都會痛咪即係未好返

感謝師兄

垃圾BC

未係囉 佢擺到明強項唔係呢範啦
死要面為咩

荃灣有間
醫好左我tfcc 個人覺得幾好 可以去試下
治療師姓梁

虛榮心

敢問gainer既對象係畀咩類別既人飲

上面有講到
1. 增重粉 (Mass Gainer)
適用對象: 體型瘦削人士，希望增加體重及肌肉

近排睇過唔少知名youtuber同ig page 總結出一條速成增肌減脂program
一日學coffee局部瘦身運動
一日跟emi wong練鎖骨+1hr 慢動作hiit
一日跟jeremy ethier做啲慢過阿婆行路嘅跑步機/單車機
一日跟jeff cavaliar玩每餅2磅但寫住45lbs嘅五餅deadlift
再餐餐隊支減肥蘆薈汁/減肥湯當正餐

得閒再去kofgym嘅3000蚊私竇seminar同仔逼 同埋睇下阿greg大戰jeff nippard+dr mike ixxxxxx嘅片 再加hk.gym.fails啲片進修自己

ERIC POON竟然出D咁既內容
10樣有9樣都有爭議既

有冇興趣增多20kg比我練推胸

想問下各位師兄邊度買dumbbell好?
想買個30kg 可拆式果種
feel到9月gym都未開得番

問題係你新手 訓練量又唔大
體重又輕 要靠平時飲食 食3餐要夠tdde+300-500根本唔難
gainer係比d你平時真係無時間食5-6餐飯既人飲
老實講 一日3餐 早餐當500卡 晏就夜晚食咖喱飯/炒粉麵 1100卡 呢度都2700卡啦
你新手瘦撚 2700乜都夠增重啦

都仲未計whey同野飲
瘦撚新手增重真係唔洗靠gainer

香港偏瘦人士佔成 20% , 發達城市黎講我諗係頭一二位 , 所以香港 gainer 都係一個大市場 , 啲 sales 吹到代餐咁昆啲排骨仔

gainer 係額外熱量 , 並非替代熱量 , 如果飲 gainer 飲到影響埋正餐 , 會仲衰過飲之前

南豐?

yes

唔好話影響正餐
單純講正餐呢3餐都未做好就諗住飲gainer草夠卡路里
新手就好好地學下計tdee學下計蛋白質
到平時3餐搞掂左都唔夠卡路里增磅先考慮gainer啦

國安法夠話冇犯法驚乜

屌 解gym 全部戴罩啦比我做啦 好抑鬱啊屌

唯一興趣都冇埋

生存寄托

人生目標

蛋白粉的話，雀巢買唔買得過？

1個serving 6克蛋白質

200g 得 7個serving
每個serving 6g

緊係得 包你飲到肥肥白白

咁又唔會肥既
想知到底呢罐野有咩營養

Strength Battle Issac 係咁訓tempo係咩玩法

係咪俾老人家用？唔係for操野

係昆錢用
屌拿聲 一杯6克蛋白質
食隻蛋都健康過佢啦

將d氨基酸寫鳩哂出黎
扮到好有營養咁款
屌 咪姐係蛋白質
成杯野就係得呢6克蛋白質

屌 bb飲嗰啲奶粉都好過佢呢罐野啦

好撚慘

227g賣105蚊
我寧願買bcaa當汽水飲算

唉不如減返25KG比你練手

其實有Gym個陣一直都減緊一停左就皮已收

冇錢

飲bcaa真係好過飲咩檸檬茶
平得黎又幾好味 仲健康啲

2700已姐上緊脂多過肌
2100-2400啦最好就2000

搵肌肉巴和你操

邊使錢

信得過，因為本來係比長者或缺蛋白人士飲
好少會開水直接去飲，老人院會加落正餐到
當高蛋白餐咁比老人食

係比老人用
係老人院同醫院常用產品

落公園急步行 係屋企做squat
都係呢d架啫

佢特色係可以高溫沖開
加上怡保康等長者奶一齊沖
可以做到營養代餐
而且最重要係可以係插胃喉時補充蛋白質
無任何健身奶粉醫生係批准用係胃喉到
本身佢個價值唔係健身用
用得就一定係正餐食唔到蛋白質
最簡單就係食唔到固體食物

而且佢熱量比蛋低一半有多呀

之前聽jeff講話bcaa通常係難飲先岩

有冇ching買過迪記啲Bench?

要睇佢身高體重 tdee幾多而定
無最好嫁
不過我係特登計多比佢 證明比佢睇
佢新手瘦撚洗鬼飲gainer咩

學到野

健身post 臥虎藏龍

有咩蛋白粉啱新手用

隻隻whey都得
平就myprotein
好飲就on/bns

啱啱tb到貨bench 比想進中穩陣
質素都唔錯 對得住價錢

淘寶野咪撚貼上黎啦

咁個定位真係唔同既，我去過老人院探屋企人，見到啲姑娘係添落奶粉度(好似叫佳膳益生？應該都係雀巢既)
有次見到姑娘落埋啲湯度果下為食想試下咩味，又唔錯喎頂
不過印象中呢隻都係唔可以加落太熱既水度

不能高過70度，唔好煮緊時加就通常無咩問題
隻粉得好少好少蛋白味，加入食物到係食唔出

健身左3星期
雖然冇明顯外觀變化，但力量明顯多左（例如以前同一動作最多10kg做10下3組，依家可以12kg做10下3組）
係咪都係代表係有成效？

通常如果真係要見到有觀察到既變化，係咪要半年左右？

肥底？

建議唔好諗幾耐外形先有改變
你新手應該集中落體能同動作姿勢上面
因為外形變得好慢 你好易就會覺得無用想放棄
其實健身都係運動黎 同打籃球踢波一樣
你打籃球都唔會諗幾時變大隻 而係諗點樣射得準點樣走籃啦
放心 你提升你既體能 執靚個姿勢 學識肌肉感受度 唔覺唔覺就大隻左嫁啦

唔係為身形所以捱辛苦
而係你愛上健身 所以身形變好

瘦低，體脂比10%其實係開始望到D線條開始出
當然我知道健身係以年計，幾星期學人話見到自己大隻左都冇可能
但係都想知道自己既開始係咪一個好開始

多謝你既鼓勵
我都冇諗過自己會堅持可以去做，仲要好似開始變左生活一部份咁
當然我知道改變身型唔係咁容易，同埋我做健身都係想提升自己健康
所以希望我會堅持落去

想問下各位

冇得出去做gym home hym撚有邊隻啞鈴推薦?

decathlon 50 KG個扣又好似好雞 仲要冇貨

巴打小心條肥頂唔緊

條腰

每個人都有開始
你初初玩 唔駛理programme 只緊要努力操就得

係一個好開始 加油

大家覺得會封到幾時
唔捨得洗千幾蚊買db

一千幾百真係小錢
但買完玩一陣就開返尖 擺堆鐵喺屋企阻住哂

起碼多一個月

就係唔想買完玩一兩個月就擺係屋企封塵

想問有無ching係玩街健, 無gym做如果想試下街健有無邊個youtuber既教學推介

冇位先煩 你買完db都起碼要有張bench

呢個又唔係問題, 通常應該都接得好似

fitdevmo

千幾蚊封GYM 唔使比D月費咪當拎黎買野囉
我係咁

買完用好耐啦 如果有張banch+DB
只要唔係玩strength 都可以用一段時間

人要俾藉口自己點都搵到既，係有心操既經歷完上次封館，今次封第一日都已經訂哂野到埋貨操緊啦

咁無位就真係無位 唔通買過間屋/專登租個地方咩

唔係呢種
想學muscle up, front lever之類
定係新手都係做好push up pull up就算

佢都有教呢啲

一時又話貴，一時又話冇位，一對各10kg啞鈴佔位同對鞋差唔多同我講冇位

邊到有得買自動調節嘅啞鈴？

我話無錢
第位巴打話無位
唔係同一個人黎好無

咁事實普通一對啞鈴就唔係貴同根本就唔會佔你咩位，無論貴or冇位呢d就係藉口，與其成日叫春係度呻gym房幾時開既，咁點解唔實際搵d行動等自己唔好斷咗個習慣

普通一對唔貴, 可調重貴呀麻
我都有玩下body weight training, 所以先想不如試下學街健算

咪就係藉口囉，又想買高級野又要嫌貴 ，是但幾百蚊買對20kg可以拆既返屋企唔操得咩？上次封gym我拎對15lb轉下玩法做多d super set都夠玩爆我啦

真係好緊火唔操唔得應該一早買左
所以先有咁多嘢諗唔知買唔買好

擺唔撚到rank

rack

我俾錢請左兩個鐘點幫我托住

想做你鐘點

小妹剩係請賓印

有冇巴打知邊度買引體上升槓好? 門框用嗰隻thanks

同問
見amazon幾百蚊就有

想問myprotein 最穩陣係邊隻味？飲開ON 有啲貴想轉😂

奶茶？

朱古力薄荷

有無人玩ab wheel？
做果時上腹近胸骨鬼死咁痛，是咪做錯？

有可能係過度挺腰

死寒酸鬼 實操唔大隻

武尊買咗一對，換餅換到躁

Strawberry cream
Salted caramel

合理吖，要平自然有壞處，唔會p記價錢俾pure質素你架啵，但買完唔適合自己既咪最多換過對新既，舊既keep好 扔好 二手放出去又好咁大個人實處理到，而家武肺第三波日日有新高，當萬一真係停到12月咁點算？自己唔自救係到等運到，努力既成果係唔會留係度等你架喎

有冇人飲過Allmax

點解嘅？飲開myp bcaa 覺得幾好飲 當普通運動飲品都得

屋企門位2邊唔係平 想買呢隻

有無師兄知邊個網買穩陣？或者門市？
Thanks

師兄有冇做衝擊波啊

佢加左啲化學嘢咪好味
Bcaa unflavoured 苦撚到懷疑人生

想問名位師兄你地食creatine係咪都係買unflavoured溝落whey飲

屌俾你講一講有啲驚
不過點都好過飲有糖嘅嘢掛 (安慰下自己)

French vanila gold好飲

我係
我買最平嗰隻
諗呢排homegym停唔停飲算

有阿

bcaa識飲一定飲某個韓國牌子

我岩岩開始飲左幾日諗住creatine 到saturate level嘅時候應該就係開gym之時

我啱啱到就封尖

慢load都係load 28日
難啲

點知幾時係saturate？

想買對啞鈴係企做
有冇巴打買過邊間比較好
就咁睇d網上d評價好似間間都伏咁

有無人飲開beef/vegan whey? 同普通個D有無咩分別

士多啤梨

Beef whey聽講難飲到痴線

想問你地停gym飲唔飲

通常慢load就一個月到

乜野係vegan whey

蛋白質質素排行榜
有冇人知香港邊度有天貝賣？

Source:

兩邊門位唔平，咁依隻咪一樣唔得

呢隻唔係用上面果條野貼嫁咩？

側邊仲有兩條頂住門邊

印尼鋪一定有 唔好食 可能我唔識整

我一直飲緊chocolate 唔知vanila會唔會好伏

好飲？

溝奶正

我屋企整天貝九成都係拎去炸,味道就真係麻麻

炸都唔好食 好垃圾 同埋我試食過幾包 唔覺有咩咁高質 食番肉好過

蛋白質高質

大家home gym係咪日日操？

信我
Vanila掂
焦糖就伏
我講gold ar

豆

大佬，vegan protein唔係whey黎架
你知唔知whey點解架

門後面小小位姐 唔會冇掛

日日掌上壓

Ys 重質不重量

每日5下就夠

封咗差不多14日，好彩冇乜人喺健身室中招

想問下home workout 其實洗唔洗著鞋

赤足永遠最好feel

我抹乾淨咗d鞋著

唔著鞋會唔會對鞋唔係咁好
著左又整污糟個瑜伽墊 踩到成屋都係

如果係跳躍既動作
例如深蹲跳，跳繩，跳箱咁
就算返鞋會好d
但無跳既動作 只要姿勢啱基本上無乜問題

＊就著返鞋

難得屋企做尖
莫講鞋，我連底褲同胸圍都唔著

咁借比我ok？

有冇人飲過HKTV MALL呢隻？
Allmax - AllWhey Gold金裝乳清蛋白粉5磅(朱古力味)
飲開隻粉到底，想搵啲新嘢

iherb買平啲

Iherb 而家2樽先750

睇過d好多片，呢d 架動作大少少就會成個跌落黎

有冇圖

買超過唔知50定60美金，有8折， code: value80

無知一問
我打算每日做Coffee D片同跑30分鐘步，想問飲Protein會唔會有幫助? 因為如果要變易瘦體質就要增加肌肉如果有幫助既話，想問下大家有冇咩推介?同埋飲Protein有冇咩要留意? 卡路里方面係咪真係要計到足？
唔該曬各位！

你提到嘅運動幫唔到你增加肌肉喎

感覺好易受傷

我都有開始做緊彈力帶，冇辦法...Gym都唔開，但又唔可以比藉口自己

睇coffee啲片不如去抽脂整容算
佢自己都係去舉鐵再拍片做埋吹戇鳩嘢水鳩你

iherb 送貨快到痴線

認真呢
不過我成日都諗，做瑜伽係咪真係可以連到身材咁
如果唔係Gym收皮都唔洗問大家咁多嘢

求bench 推介

做瑜伽好有效
但做完你都係一個好柔軟嘅肥仔
你純粹想減幾多 瑜珈加控制飲食就得
但你要做到啲靚大腿靚屎忽果啲
要做weight training

myprotein 65% off
買早左

全身睇落開始瘦 但點解小腿仲咁粗 睇落大隻過大腿

我想小腿大都大唔到 大脾就粗撚過田徑短跑

我都係
基因問題最後先瘦到小腿？

做腳部拉筋會好好多👍🏻

我小腿係有肌肉 但脂肪佔多啲
希望快啲瘦到小腿 我要著短裙短褲

有code長期68 69% off
想知有冇低過69%嘅code

係咪saturate 之後就每日3-5g? 上網睇話loading phase 唔係必須 大家係咪都係咁

Myprotein出左隻新natural 花生醬 好似幾抵屌
有冇師兄試過

幾時開返gym呀屌
好想睇杜生同沈浩峰挑戰四餅

係啊3-5g就ok. 我本身係諗住loading 但而家停左gym就諗住唔load咁上算

好似係

有 訂咗等緊送到黎 34蚊1kg唔講得笑啊

成日覺得做barbell squat挑戰背肌多過挑戰對腳

咩牌子既粉？
同埋落粉先落水會好d

quickmass

邊隻好？師兄開下名

留個名先，小弟啱啱開始健身，想知可以點樣制定自己嘅programme

要睇健身想著重重訓 減脂

在家健身定街健 有咩器械

新手重訓可以定每日1個部位

避免連續2日個肌肉唔夠時間休息

屋企 dumbbell 增肌

無得操既呢段日子
你地仲會唔會飲 whey

啱啱開始可以

2頭1日，3頭1日，胸1日，背1日，
膊頭1日，腿、腹1日

睇每日時間同操熟啲基本動作

再由1組加密到2組 時間再加長

記得熱身

胸背手膊腳，gym room有咩機操咩機，其實唔洗諗到咁複雜

去完館長個場即刻橫紋肌肉浴解

myp個隻好似唔係醬黎
佢事質係一堆幼花生同油咁

我試過拎黎溝麥皮係ok 但口感同我地食開係完全唔同

想講腹我想隔日練得唔得

同埋二頭三頭一齊練得唔得

我覺得新手做胸1日背1日膊1日腳1日得啦
d2頭 3頭 腹 小腿 做完主要項目再做幾組
你新手分出黎全日練腹咁 無咩意思

我覺得唔練好似嘥咗噉

想用最快速度增肌

唔係唔練
係練少d
練完大肌群再練3-8組咁就夠
因為佢新手 根本唔夠肌力 佢操完胸
3頭都可能痛幾日 腹呢d佢邊做到20組靚姿勢所以主力練大肌群 增左肌力先

我係跟keep入邊操嘅，之前斷斷續續都有操幾個月，操落感受就係腹隔日就可以操到一次，手的話一開頭會痛成4,5 日，而家就2-3日，胸就1-2日，背同肩就啱啱起步，背就明顯feel到痠痛，肩就唔太強烈

好似屎

你可以參考下呢種 應該幾適合你

你呢隻係邊款
花生醬唔係就係油加花生咩
Load返勻佢就得
我應該冇理解錯？

補充返小小
我見佢有兩隻醬
一隻係花生醬溝whey

會 同埋做 street workout頂住先

原來係咁？
我買左好耐先開
一打開成層油 勁嘔
以為壞左 成桶掉左

natural peanut butter
平時食開既花生醬係冇咁流質 即係skippy個隻咁
佢呢隻你撈暈咗佢
都只會係油還油 花生粒還花生粒

要溝均佢架 做咩dum咗咁浪費

以為壞左啊 買左半年都冇開
一開就咁

今日連公司個 gym 都封埋
諗住 hea 底唔操
仲駛唔駛食夠 protein 去 maintain

要 depend你 lockdown期間嘅活動量
都要照做啲阻力訓練 同食夠 protein
可以確保 keep muscle mass

每部機做一組8下 同一部機都要做8組

Myprotein 搖極都唔得，最後用攪拌機就算

岩岩買左黎試
諗住無得 gym 又想食平 d protein

我買咗meal replacement 同isolate.呢排無得做gym淨係飲replacement ,我覺得朱古力太甜 ，反而中意salted caramel

飲過，隻味麻麻

想問下香港邊到有依隻做，好似好正，有冇巴絲介紹

原來全脂奶同低脂奶既卡路里係冇乜分別

咁gym 姐係點 你老母 點賠啊d 錢政府

等年尾

屌 禁唔禁都咁撚多人中架啦 本身之前個排都中

根本係劇本嚟
所有行業都係condom

係架 尤其是香港既脫脂奶多數會再加糖
所以某D牌子既脫脂奶既熱量同全脂分別唔大
外國既牌子就多數都真係KEEP返低糖
一盒差60KCAL左右都係
同埋係奶類制品入面既FAT不嬲都係講係健康
加咗ADDED SUGAR既脫脂奶其實仲唔健康過全脂奶
係有人一見到FAT呢個字就係咁話唔好 又心血管又剩

是撚但啦 咁驚就唔好出街 以家仲好撚多人係條街到

仲好多人除口罩堂食

唔比做gym 強身健體=抗疫

係咪仲未講停gym 會所個d?

講咗啦 繼續停
佢話做gym冇得戴口罩喎

妖戴罩點係室外做尖啊on 鳩

其實做尖果啲係唔驚
政府都唔驚
但就係唔俾你玩

我見到成班鬼仔鬼妹10幾個係食煙區食m 記

玩鳩尖撚 禁完gym 人地係公園玩 又要人戴罩焗撚到暈

都唔知等撚到幾時

本來買咗條TRX諗住落公園做，而家真係諗下先

好撚熱 飛下膊都爆哂汗 好掛住尖
尖又有消毒 個個戴罩點中

最近去街健都有戴罩，不過真係熱撚到仆街

有無巴打有租場介紹

政府先係真攬炒

喺公園操到差啲中暑 個頭暈暈地加心跳有啲唔尋常
熱到痴線

係 做1 兩set 引體 爆哂汗 如果仲戴罩應該暈左係到

我唔信開返尖會多人中 呢輪爆個陣都無尖撚中招

係屋企做啦，咁耐應該都買好晒架生，諗好晒計劃點係屋企做，而家成果星期只係週末出一日踩單車

屌 以為自己回po
我都係週末出去踩單車
成日太貪心想連踩兩日
但第二日踩一陣就投降

搵唔到價錢嘅？

有諗過，但我慣左一朝早天光又小人去踩，唔想兩日都早起身

我不嬲都7點起身
但我一踩就屯門元朗來回
次次都攰到死

仆街了 買咗一盒

唔係咁先天然咩？

花生湯

你要搵佢quote 價，你買一部嘅話，人地未必show你tim

廿公里左右姐，踩多日都得啦

我要5點幾起身搭地鐵去沙田大圍果邊向北走有時兜圈有時直去鹿頸，來回大概60公里

我踩locobike
啲閪車踩到我腰痠
但我又唔想買車

ho ic ...

計返屎用次數其實好貴

你果頭可以買架二手入門公路車搵組人帶你踩下馬路，好多地方去

屋企無位擺車
唔想泊移

好嘔心...

060摺車仔，唔阻定了又多同好

我都睇緊摺車

係 但佢張相睇落好似好稀

好似屎汁

起碼做番一個月回復運動先啦 , 一休完就直接堅操會即刻傷番 , 攪攪下變舊患就跟一世

Whey唔攪勻哂 仲有粉未溶就飲其實有冇影響

冇

天然係油同花生分開d

咁貪平買myprotein都冇所謂

睇你有冇要求
日日飲，如果覺得難飲係好辛苦

coffee個身材的確可以做yoga練到
佢都無乜肌肉量 得個瘦字+假波

佢個對波 假嫁 ………………?…?

係，小妹揸過。

下全世界都知啦下嘛

樣咁靚
但打假波 真係可惜

冇計 好小留意佢
只知佢 件殘廁事件

大家最近係咪好勸力咁去做我嗰個三十day腹部叉能ch呢

小妹練緊個靚鎖骨

各位師兄外食既話野飲會飲咩？

咩都得,走甜/ Zero
注意返奶茶咖啡果D 佢D奶都會有加糖

無bench

劉馬車

2隻啞鈴可以點樣玩哂成個背？

Bent over row
Shrug
Reverse fly
RDL

熱奶茶，有得叫一定叫熱奶茶

各位有冇可摺式嘅bench同可調較重量dumbbell推介？

唔加糖嘅話好飲咩？
我依家淨係叫熱檸水

對啞鈴要好重先得喎

慣就得 想甜咪飲zero

冇得做尖 只可以單靠飲食勉強維持住算
屋企有條橡筋帶但玩玩下都冇癮
用橡筋帶做引體仲難過唔用
d力唔固定 個人飄黎飄去

有無健身大大可以解答下
小弟高173cm
呢三個月開始認真操+跟住tdee食野 (但除左protein&carb之外汽水甜野嗰啲都有照食)
飲埋gainer 由62kg上磅到而家70kg
program我就一個禮拜操6日 (推拉腿)
個身好明顯係bulk左嘅 (但塊臉都肥左好多)
但問題係線條又唔係話真係明顯左好多 而且bulk嘅幅度又唔係話真係好大 似係比較多去咗肚腩度 而本身我係冇乜肚腩
我本身係諗住盡量食得幾多得幾多 bulk左先 然後再消脂
想請問係咪姐係可能個program定飲食出左問題 因為我覺得而家似係成肥仔多過變大隻仔

Thanks!! 背闊係咪bent over two hit到？

地下做囉

似係食得太多 lean muscle mass其實上得好慢 同埋calorie surplus真係100-200就夠 你3個月上8kg 我諗起碼4kg都係fat

飲食實出左問題
計錯數 熱量攝取過量
其實你唔係d咩基因怪獸既話
一個月最多增1-2kg肌嫁炸
呢個諗住盡量食得幾多得幾多 bulk左先 然後再消脂咪出事囉 1個月增1kg肌增2kg脂
唔好貪快啦
掉鳩左樽gainer佢
你依家先減脂 食tdee少200-300卡 食每kg體重x2蛋白質 每一至兩星期瘦1kg
當體脂少過15％先再bulk
bulk都咪撚貪快 大約食多過tdee300卡好啦
每三至四星期重1kg咁樣增增bulk上去

呢個故事教訓你咪撚當自己神基因
以為自己大把Quota 增脂都增落手腳背 以為肥左都會好好睇
咪咁天真啦 我地呢d柒基因 增脂大部分都增落個肚度 成個中年發福阿叔咁嫁炸

買左 gainer 都未食過 擺左係度

凍撚水 走田

coffee D片有重訓嫁咩
無重訓你奶粉做乜
個人覺得減肥最緊要係飲食
管下個閪口 戒零食奶茶已經好明顯
之後係重訓係重訓HIIT 最後先有氧
HIIT就快 有氧我就寧願行兩粒鐘路
一係高強度一係低強度
慢跑不了

凍咖啡少奶少糖半杯
一係凍撚水凍撚茶走甜
唔知點解對茶記齋啡無信心
寧願佢比D味我 自己飲少D

COT少田

茶記黑啡真係酸撚到仆街

zero 0卡

待到咖啡酸了 喝也喝不掉

Brunch 唔小心食咗碟大x樂焗豬

Fast返兩個鐘補返

一餐半餐是但啦

今晚唔食飯咪得

想問巴打減脂點補充蛋白質？
上網睇要減脂要食體重x2-3g蛋白質
好難食到咁多蛋白質
莫非要每日啪幾scoop 蛋白粉？

係咁架啦食唔落就只可以飲

純粹飲慣左，唔想諗就熱奶茶，去開d餐廳侍應都記得好多時侯都唔洗同佢講飲咩

肌酸有無用
我見myp特價又唔夠錢免運費

食唔落都要繼續食我想問下係想減脂定上磅

係iherb換code個post度諗住同人換800蚊
有條友買170用左我果個
有冇師兄話我知可以點做

最新消息有冇話尖room關到幾時

唔理佢 搵第個換

年尾

如果要帶口罩跑步
個訓練時間長短應該點安排好？
驚練唔到肺活量變爆肺

肌酸呢d咁普遍既野
你youtube搵下就幾百條片同你分析有無用啦
jeff又講過 kofgym又講過 蓋伊又講過
咁都仲要問

姐係youtube睇個堆咩 XXdays transformatio都係基因問題?

多謝師兄指教

唔好玩節奏跑，會死人的
練耐力吧

我自己戴罩用6-7成速度已經開始換唔到氣

係黑魔法

仲有5磅gainer點算

3個月 就想練到aesthetic 仲食甜野唔撚戒口 抵啦

On99 汽水甜野照食
佢而家係變肥仔 唔係變肌肉佬囉

09訓練好快有好片睇

好撚心你唔好亂咁練啦
Bulk你老母臭西咩 咁街邊d肥仔實好撚bulk la

好有益既podcast

伸手黨一律無視

減脂都要食夠，清淡咁食夠蛋白質真係好難食一野飲左佢算...

運動果時戴呢d，做完冷卻一陣唔出咁多汗再換返普通手術口罩

真係冇食 齋食餸

請問有冇人飲過Mars??覺得點？

好飲
貴

巴打想問下，咁你跑幾耐左右？
有冇30min?

Flex同冇 flex
燈光點樣已經好大分別
有好多所謂 transformation都係 before個 pose有幾hea擺得有幾hea

卡路里有冇計過？ 有幾多食幾多？

轉練powerlifting算啦，唔好撚理咩身材啦，有肚腩咪有肚腩

第時再飲
都擺得下既

而家我都只係理自己squat bench deadlift ohp clean pull-up幾多，總之愈做愈重就得，咩撚嘢肥唔肥都話撚知佢啦，有心情再cut

Me
健美->健力->健康

我跑開距離
5k 25-26分鐘咁

呢排 home gym 可以點追pr

喺外國唔洗home gym

最想練嘅係舉重，但好難自學

你唔愛國就慳d la

見大H次次都要搖勁耐 係咪全部都係獨立包裝

好飲但貴，我覺得佢太甜
有人話用料普通但呢樣我唔識睇

想請教咁多位師兄
想問 除左做斜身掌上壓可練下胸之外 基於我無兩支槓咁既野做dip（唔記得有無錯名）
其實握實拳頭夾緊手臂掌上壓/手掌攤開但手指向腰黎做掌上壓/掌上壓每下拍一下掌 係咪都針對下胸
我好想有埋個下胸

有冇嘉湖海逸酒店師兄講下啲機如何

睇佢香港個網好似真係全部都獨立包裝

支持玩健力

睇角度架。。。 向下斜推咪下胸 向上斜推咪上胸
向前推咪中胸 無啦啦拍乜撚嘢手掌

不過對手拍埋啲條腰 放落啲 都 hit到多啲嘅

下斜唔係上胸咩？

下斜講緊手向身體下面推喎

所以如果朗高對腳咁做就推緊上胸
朗高個身做就推緊下胸？

想試下烏龍奶茶 但真係偏貴

巴打有錢到
睇個地板都知係大富人家

有冇ching知北角go24有幾多個深蹲架

Yes

60包$630 = 10.5/1包

真係好貴
但我覺得呢個試吓係無蝕既

upper chest =
decline push up or incline bench press

lower chest =
incline push up or decline bench press

唔該

叛國 國安法處理

上水一推

屌推錯po

Home workout leg day要開住冷氣操 How dare me
上次冇開冷氣中暑咁款

啱 玩健力之後bf多咗5%

一路食牛扒一路吹冷氣練腳

多咗5%男朋友本身有幾多個？

抄低哂1001唔開新po嘅人名 叫美國制裁

一啲啲有啲好正常 反而驚佢冇走甜多啲 難飲到

唔開冷氣完全冇動力做

溫室長大嘅大隻仔

操jj先會強jj

睇黎師兄係受害者

掌上壓果陣 , 手腕唔舒服
係咪應該買個握把會好 d

手擺高啲有冇用
負擔到可以買，有幫助